陳雲：港鐵公司近日的行為 是失敗的獨立公營機構 是香港新自由主義的極權面目露出

陳雲：香港幫助中共輸出極權政府的公司治理，這一點勞煩大家廣傳，告訴國際社會知道，也令港鐵的股東知道目前的港鐵營運風格是妨害盈利和信譽的。港鐵公司近日的行為，是失敗的獨立公營機構，是香港新自由主義的極權面目露出。

港鐵公司最大的股東是香港政府，持股比率是75.28%。在最近處理示威群眾的做法，停開列車、中斷服務、關閉站頭、容許黑幫進入車廂毆打市民、容許警察闖入發射催淚化學毒藥，港鐵被人看來有助警察和黑幫圍困及毆打人民，妨礙乘客安全，這不是中立的交通公司應有的服務，而是一家懷疑受到極權政府指揮的政治化的公共公司。由於香港政黨和法律界的腐敗，令港鐵公司在元朗黑幫進入車廂打人的一役，在容許警察進入地鐵站發射毒氣催淚彈的一役，逃過集體訴訟和大賠償的劫難（財閥請放心，民主派籌款的二千萬元不會用來打這種官司的）。如果港鐵維持之前的政府國營的身份，運輸署長早要被革職了，但外判的、假扮公司化的身份，令港鐵可以扮商業公司的無辜至今，甚至可以申請禁制令，禁止示威者進入。政府部門是無法申請禁制令的，有示威只能硬食，這就是外判公司化有利極權統治的道理。香港在九十年代的公共服務外判化，正正就是今日的極權統治的準備，於是，大家見到港鐵、機場和醫院都不能夠提供可靠而中立的公共服務，變成極權政府的打手。如果地鐵、九鐵、機場、學校及醫院的員工依然是終身聘用的公務員，他們不會好像現在那麼怕事、那麼投共。

這家看來已經政治化經營的公共公司，在中國和外國都有營運，香港總部的公司行為，是影響盈利和公司信譽的。如果各位是港鐵公司的股份持有人，絕對有權在董事會提出問責。如果大家發現港鐵公司在海外有營運分部，應該通知這些國家的交通部門及國會議員。

這就是香港國際城邦的鬥爭策略。我們是先進的、專業的、精細的，與國際理性世界聯繫的，而共產黨只是懂得指揮黑警察、黑社會、黑部門。只要我們掌握了一百七十幾年的先進城邦經營，那些來自山寨窯洞的共產黨土匪不是我們的對手，最終他們會讓出香港給我們自治。之後，我們在香港統治共產黨，好似以前英治政府（1842-1997）一樣，在香港統治共產黨，治得貼貼伏伏，賓主盡歡。

香港的公營公司的個案，值得寫給美國貿易談判當局知道，令美國醒覺，如果不在香港推行普選，香港如果不再跟隨國際的理性管理標準，香港將會是中共向外擴張極權統治的合法樞紐。
——抱歉，這篇是學術文章，有點難讀，但香港的反抗就是要有點學問才可以成功，我們不是與共產黨玩泥漿摔角的，不要跟共產黨同一個level玩。陳雲的《港式新自由主義霸權》的書稿。

正名"黨鐵"